林鄭月娥：未來一年會積極落實大灣區建設

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥在一個論壇致辭說，港區國安法立法是香港重回一國兩制軌道的重要舉措。

行政長官林鄭月娥在北京舉行的財新論壇，透過視像致辭。她說，過去一年香港經濟受社會動盪及疫情等多重打擊，美國政府和議員就港區國安法發表連串制裁言論，試圖打擊國家和香港，從而達到政治目的。林鄭月娥表示，必須靠港區國安法，重建秩序和信心。

她又指，香港有司法獨立、公平競爭的環境、簡單的稅制，及低稅率，只要堅持和完善一國兩制，嚴厲打擊危害國家安全的違法份子，止暴制亂，香港仍然商機處處。而全球經濟復甦前景不明朗，粵港澳大灣區建設對香港而言更為重要，未來一年將繼續同相關部門，積極跟進政策落實。

南水北調，沒事兒沒事兒